台灣斷交後呢？前友邦們苦等金援慘落空 至今沒拿到中國捐款

與台灣斷交然後呢？薩爾瓦多怒批中國 前友邦們苦等金援慘落空
薩爾瓦多去年與我國閃電斷交，投入中國懷抱，近日卻傳出薩中外交關係生變。這些為錢分手的前好友們，真的變得更好了嗎？是不是像中國說的一樣，在金援下快速發展呢？

向台灣要錢遭拒 狠斷交轉向中國
去年與我國斷交的薩爾瓦多，從前年開始就一直向我方提出大量資金援助，要求不成後就狠心斷交。至於其他國家像是巴拿馬、馬拉威和剛果等，幾乎都是因為金錢與台灣斷交。

中國常開天價 兌現承諾打問號
中國在國際上打壓台灣外交的方式，大多是開天價，承諾經濟援助、挹注資金大興建設，但也傳出未兌現承諾，那些開發中地區與台灣斷交後失去金援，發展停擺甚至後退。

薩爾瓦多投奔中國 傳踢到鐵板

薩爾瓦多去年與台斷交後，改與中國建交，但日前薩國即將上任的新總統布格磊表示，將重新評估與中國的外交關係。他指控，中國靠著推動建設帶來的債務，操弄他國，若中國不尊重薩國，將不再維持關係。

終止貿易協定又反悔 我國持續關注發展

此外，薩爾瓦多去年片面終止與我國的自由貿易協定（FTA），引起當地產業反彈，向憲法法庭指控政府。日前判決出爐，憲法法庭決定暫緩取消FTA。我外交部表示尊重，並將持續注意薩爾瓦多政局發展。

哥斯大黎加高速公路 開工後停擺
2007年與台灣斷交後，中國曾承諾提供哥斯大黎加4億美元蓋高速公路，但至今已過10年，卻一點下文都沒有，讓哥斯大黎加興高采烈的開工，卻連個橋墩都沒造出來。

剛果建設金沒拿到 反成中國血汗加工地
剛果、甘比亞和莫三比克，當年中國都以幫助國內建設為利誘條件，後來不但建設經費沒拿到，中國的加工廠卻一舉進駐，當地人成為中國加工廠的血汗勞工。

聖多美普林西比 至今沒拿到中國捐款
聖多美普林西比當年向我國要求2.1億美元的金援，被我國以「堅持健康外交」為由拒絕，因此斷交。而中國承諾提供1.4億美元，至今未有下文。機場擴建等工程，也無動工的具體時間表。

多國總統後悔 對中國抱怨不已
馬拉威總統對於跟台灣斷交一事大嘆後悔，中國的空頭支票讓他們進退兩難，一方面不得不接受中國的脅迫，卻也得不到中國實質的幫助，讓國內民不聊生。

追蹤
Yahoo 奇摩新聞
帶你看見不一樣的新聞

作品2387粉絲人數3277

自作孽，不可活

垃圾國家就由佢地去死啦

睇完標題唸關友邦咩事？

台灣真係由佢地死 全力奶美國好過

薩爾瓦多搬石頭砸自己對腳

最近行primark已經少咗好多made in PRC，剛果火雞哩啲見多咗

呢啲國家做到乞兒噉已經夠賤，仲要chi埋去全世界最大詐騙集團度咁蠢，滅國都冇人可憐

走數大国

信共產黨

妓女尚可相信.jpg